module Library where
import PdePreludat
import Prelude (Int)

type Recursos = String 

data Pais = Pais {
ingresoPerCapita :: Number,
activosPublico :: Number,
activosPrivado :: Number,
recursosNaturales :: [String],
deuda :: Number
} deriving (Show,Eq)


namibia = Pais 4140 400000 650000 ["mineria","ecoturismo"] 50000000

type Estrategia = Pais -> Pais

seEndeuda deudaOg deudaNueva = deudaOg + deudaNueva + (div deudaNueva 2) 

prestamoFMI :: Number -> Estrategia
prestamoFMI unaDeuda unPais = unPais {deuda = seEndeuda (deuda unPais) unaDeuda}


reduccionPorcentual numero porcentaje = numero - (ceiling.(/100).(*porcentaje)) numero


reducirSectorPublico unPais | (activosPublico unPais) > 100 = reduccionPorcentual (ingresoPerCapita unPais) 20 
                           | otherwise = reduccionPorcentual (ingresoPerCapita unPais) 15

reducirGastoPublico :: Number -> Estrategia 
reducirGastoPublico puestos unPais = unPais{activosPublico = (activosPublico unPais) - puestos, ingresoPerCapita = reducirSectorPublico unPais}

asignacionEmpresa recursosPais recursoEmpresa = filter ((/=) recursoEmpresa) recursosPais

empresaFMI :: String -> Estrategia
empresaFMI recursoNatural unPais = unPais{deuda = (deuda unPais) - 2000000, recursosNaturales = asignacionEmpresa (recursosNaturales unPais) recursoNatural} 

reducirActivosPublico numero unPais = unPais {activosPublico = (activosPublico unPais) - numero }

poblacionActiva unPais = (activosPrivado unPais) + (activosPublico unPais)

mitadPBI unPais = ((*(ingresoPerCapita unPais)).poblacionActiva) unPais

prestamoMitadPBI unPais = unPais{deuda = (deuda unPais) + mitadPBI unPais}

blindaje  = prestamoMitadPBI.reducirActivosPublico 500

receta = [empresaFMI "MinerÃ­a",prestamoFMI 200000000]

aplicarEstrategia :: Estrategia -> Estrategia 
aplicarEstrategia estrategia unPais = estrategia unPais 

aplicarReceta unPais receta = foldl (flip aplicarEstrategia) unPais receta  

paisesZafan paises =(filter (elem "Petroleo"). map recursosNaturales) paises

deudaFMI paises = (sum.map deuda) paises






